其實支持逃犯條例班人仲有咩理據

個啲冠冕堂皇嘅繩之於法都講到口臭，送中根本攞嚟俾共狗人治香港，仲法乜嘢治。

再閪蠢個啲淨係咩「返工不了」，過撚咗外資走撚晒你慌死到時香港仲有工開？仲邊有外資大公司唔著草留係香港俾人拉俾人抄家？？到時失業潮就真係唔慌唔返工不了。

當你仲搵到錢，想去個旅行，連香港人最鍾意去嘅日本都彈鳩你鐘叫你簽返個visa先好過去，仲點樣返工搵錢去日本旅行。

過撚咗，我地香港人到時連俾人笑都無得笑，連「返工不了，返工搵錢去日本」都無埋，到時就真係港豬食共餿啦

啲廢中中意講 你唔搞事使乜驚啊

都已經唔係搞唔搞事，俾唔俾人的上洗頭艇嘅問題，係好明顯一過咗全部人攬炒，生活水平根本直線下降。 唔明點解仲有啲人可以事不關己

公墓園：全部人失業減薪 我地point照加 有錢人走晒 仲唔係我地稱霸香港嘅時候？

走晒班商家佬正苦仲夠稅養你成班正苦工？

林奠：目前香港經濟前景不明朗，儲備應留作中共貿易戰強大後盾，望各位香港人發揮獅子山精神，能共渡時艱，由其是人民公僕帶頭做起減薪！！

林鄭：「若不通過 香港將變逃犯天堂」

唔見棺材唔流淚，呢d人直頭唔入棺材唔流淚

戇鳩以偏概全，唔係為駁而駁，但香港咁撚多年嚟都係咁樣好地地，林奠用呢啲假設性無限放大咗嘅後果嚟建立自己嘅論點，推翻現有嘅狀況同常識，用嚟呃啲無知婦孺。

就如同話「如果我揸GTR，我駛炒？」一樣咁反智，邊有咁撚多如果？

可惜社會上真係仲有好多呢啲人係度食花生，火燒後欄都仲隔岸觀火。

真係唔好再以為唔關你事，今次真係揸住香港身份證，住係香港嘅通通都無一倖免。

唔好再以為呢單野「屌，靠嚇咩，玩多陣就散架啦。」

散就散硬，不過係香港散，玩撚完添啦。而家已經好多國家真係出晒信，警告勸林奠唔好修例，條例一過呢啲就唔再係警告，係實際行動。香港就真係變到一文不值，到時講咩都太遲。

而家呢啲生活，唔係叫安逸無風無浪，唔好出嚟搞咁多風風雨雨得過且過；係叫暴風雨前夕，唔係唔到，係時辰未到。

我希望大家真係老老豆豆諗清諗楚，仲要縮到幾時，再退就跌落懸崖，無得再返轉頭。

對d 廢中廢老，美國點制裁香港對佢地都無影響架啦
可能佢覺得制裁仲好，等香港投靠大陸多d
佢個仔個孫無左份工，搵唔到工或者移唔到民又唔關佢地事

無錯，點都唔會輪到佢地受靶，如果每一代人都只係諗自己個代，唔去為下一代著想，呢個世界根本唔會運行到落去。我都唔想講到咁遠，但佢地生得下一代出黎，唔信佢地真係咁自私唔去為子孫著想。

「廢老廢中就係唔聽人講先叫廢老廢中」，難聽啲講，就係因為佢地咁忟塞，自我陶醉先會得此稱號，佢地唔肯變通，與時並進，注定係社會嘅失敗者，俾社會淘汰嘅一班人。無錯，佢地仲會生還，而事實係點都仲會呢一班人嘅存在，佢地仲會係社會發出無討論價值嘅聲音，但係咪代表我地要咁在意佢地嘅聲音，佢地嘅想法根本不值一提。

好多時佢地只係生活咗係舊社會咁多年，佢地嘅生活模式，思考價值觀都係舊社會建立出嚟，先至會有呢啲同而家脫晒節嘅言論；甚至乎好多時佢地都係大陸落嚟，接受過共產教育，體驗過共產黨統治下嘅生活，先會覺得無乜野，中國香港不用分得那麼細。要改變佢地呢啲固有價值觀好難，但好多時佢地只係無一個切入點去真正認真個世界唔同晒，唔係以前個套仲work嘅年代。佢地需要嘅係了解清楚，而家呢件事嘅後果，所帶黎嘅嚴重性。佢地出身係一個無咁多自由嘅年代，當然唔明無咗呢啲自由，有乜所謂，但對我地嚟講，呢啲就係我地嘅基本生活設置，無咗就好似佢地無咗生果金咁，你估佢地唔撚驚？

就算可能到最後唔會100%嘅佢地都理解，茅塞頓開。但我相信都唔會100%無用。講完都唔明個啲，係徹頭徹尾社會中嘅寄生蟲，毫無價值，不值一提。

問題係係而家香港咁鍾意二元對立，藍絲黃絲，奶共憎共
對家根本唔會聽你講道理 佢地隨便上下網都搵到大把大陸飛機文支持自已d言論
做仔女既點說服老豆老母？ 或者你成左年三十幾歲有頭家會易d。但當你十零廿歲，你老豆老母當你仲on99，點會信你講
如果本身有d邏輯識諗野既，又點會去到呢個地步仲支持個條例

[/quote]問題係係而家香港咁鍾意二元對立，藍絲黃絲，奶共憎共
對家根本唔會聽你講道理 佢地隨便上下網都搵到大把大陸飛機文支持自已d言論
做仔女既點說服老豆老母？ 或者你成左年三十幾歲有頭家會易d。但當你十零廿歲，你老豆老母當你仲on99，點會信你講
如果本身有d邏輯識諗野既，又點會去到呢個地步仲支持個條例[/quote]

二元對立呢樣野其實就好似連登仔逢紅必反咁，只可以話係觀點與角度。我只係想講係任何層面上送中對香港都係百害而無一利，就算支持方嘅理據都好薄弱，只執「正義之地，不成罪惡溫床」一點，實在難以辯駁此例會為港帶來多大的利益。

關於老一輩，我只係想強調未必全部都係廢老，當中有一啲可能只係仲未識醒，仲未見識到世界嘅全部，不知者不罪，所以我地更加要將呢啲事實話俾佢地知，因為佢地缺乏渠道去接收呢啲資訊。我想表達嘅係理性分析件事俾老一輩聽，用事實去駁斥呢啲飛機謬論，因為我認為所有飛機文總有不合理的地方，背後都總有常識同新聞可以拆解，深信大家年輕一輩總會洞悉，知其一二。正如清你所講，佢地係好多飛機文去撐自己理論，正正就係我所講佢地所浸淫嘅文化同圈子與我地唔同，所以先更加要靠我地去幫佢地釐清事實。總有啲廢老死撐自己岩，死雞撐飯蓋，咁呢啲廢老就係我所言唔肯面對現實嘅個班社會垃圾，如林奠一樣誤以為眾人皆醉，唯我獨尊，你永遠叫唔醒呢班井底之蛙，可惜。

梳，上面個quote柒咗，小弟開得post少，唔識操作，大家屌得細力啲，只係今次實在唔出聲唔得。

最大問題佢地唔知自己食緊碗飯係靠向西方世界開放得黎，以為今時今日既野係「靠自己努力」得黎

我廢事又quote錯自膠

其實嚟到呢個關頭，我地可以做嘅就係動員最大嘅人力，會出嚟嘅都係啲已經醒覺嘅人，咁點解我地唔去試下解放埋淨低呢啲有機會明白嘅人，而唔係一直定位佢地做「廢老」而唔去試。

啱啱睇到有位巴打嘅post好有趣，

有時轉個方法，唔好夾硬嚟導致鬧交，或者真係有助佢地忟塞嘅思想改變。當然你都仲可以話個別例子，但唔試下，好似我地唔企出嚟抗爭咁，又點知唔得？

關於廢老問題，我唔想再討論，至少唔係想討論佢地幾咁忟塞。我原意係想同大家講逃犯條例一過，就真係實實在在此例一開，後患無窮。甚至可以講話係對全香港嘅持份者都會直接帶嚟負面影響，希望大家唔好再俾籍口自己去逃避呢件事，去食花生等人嚟解決嚟救你，因為除咗自救，別無他選。

最後想駁斥埋一個老是常出現嘅五毛言論，遊個行出嚟企下有閪用咩。遊行嘅原意係發聲，將我地市民嘅意見直接身體力行反映俾正苦聽，正苦選擇扮聽唔到，我地就做俾全世界聽，我地香港人唔係俾人禁住嚟砌踩撚到上心口都唔出聲嘅東亞病夫。俾人斬唔大聲求救，點指意有人嚟幫你？你班五毛用鍵盤鳩打幾隻字都有啲啲錢賺，仲要出賣埋自己嘅人性，咁都得仲有咩係無可能？

六月九號，香港人，共勉之。